田北俊：6.9遊行人數多 對京有壓力

田北俊：6.9遊行人數多 對京有壓力

田北俊（右）昨出席劉慧卿的網台節目，坦言無法信任特首把關的說法。

【本報訊】《逃犯條例》修訂備受爭議，部份代表商界的建制中人亦對條例表示憂慮。總商會前主席、自由黨榮譽主席田北俊昨日在網台節目中表示，早前中聯辦緊急接見港區全國人大代表及政協委員，要求他們對外解釋送中例，足以證明北京對修例重視，相信難阻條例通過，但田指若下月9日遊行有極多人參加，可對北京構成壓力，即使日後通過修例，北京執行時亦會更小心考慮。

中聯辦早前就《逃犯條例》修訂一事，緊急接見港區全國人大代表及政協委員。曾任全國政協委員的田北俊認為，中聯辦首次就本地立法問題接見人大政協委員，並由委員傳達中央意思的做法，「以前從未發生過」，稱「我認為係北京喺度留意住，喺度把緊關」。田續指，由回歸以來人大政協一直擔任向中央反映港人意見的角色，今次則是首次「掉轉頭」由中聯辦向人大政協提出意見，估計因《逃犯條例》修訂由中央拍板，又稱2003年推動《基本法》23條立法時中央未有安排中聯辦接見人大政協委員，足見「（要求修訂《逃犯條例》）層次係好高」，建制派必定歸隊支持。

民主派在下月9日發起反送中惡法遊行，田北俊指不便參與，但認為即使惡法通過，若有很多人參與遊行，或參與遊行人士為專業或法律界人士等，北京將看在眼內，即使通過修例或不會輕易執行，「真係做（引渡）都會考慮」。

相關新聞：李家超答不出台灣「中央機構」

「法例通過冇人會安心」

田北俊又承認，內地與香港的法制存在差異，商界對於修例有憂慮，通過修例或損害香港作為「窗口」角色，經濟或樓市會因而受影響，「法例通過，冇人會安心」。對於政府一再以特首和法庭把關游說支持，田坦言無法信任把關說法，「以前就係立法會把關，特首都係中央任命，𠵱家特首得一個老闆就係北京，邊個信吖你話？」

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
邱達昌：建制表面撐修例 暗與政府拗撬

李家超答不出台灣「中央機構」
斥威脅港人自由 損害營商信心英加聯合聲明反修例
保良局羅氏中學聯署 校長稱被冒簽報警
曾助斯諾登 母女：港府已成迫害者
西環集中營：修訂自欺欺人 為建制找下台階
蘋論：硬抗美國 商經局不智害港
接受《文匯》專訪證公司高層內地助查守法40年 陳永棋家族照惹禍
邱達昌：建制表面撐修例 暗與政府拗撬
移交刑期門檻增至七年港府小修小補 堅持港人送中

遊行有撚用咩, 係屋企訓覺好撚過啦屌